# Тестовое задание для Lamoda Tech

## API для работы с товарами на складе

Для запуска в docker-compose с дефолтным портом :8080
```
docker compose up
```
или 
```
make up
```
Так же при таком запуске в базу добавляются некоторые данные, их можно
посмотреть в migrate/init.sql. В качестве базы данных используется postgres

Для запуска сервиса вне докера нужны 2 env переменные DATABASE_URL и PORT.
Можно использовать make run с дефолтными значениями или go run cmd/main.go

Для запуска тестов нужна одна env переменная TEST_DATABASE_URL и выполненные
миграции в базе, их можно найти в папке migrate.
Можно использовать make test с дефолтным значением или go test ./...

## Команды для тестов
### Резервирование товара на складе для доставки
```
curl -i -X POST -H "Content-Type: application/json"  -d '["1", "2"]' localhost:8080/warehouses/{name}/reservations
```
Статусы:
- 201 Резервирование создано
- 404 Склада с именем {name} не найдено, либо не найден {id} заказа
- 400 Если указать повторяющееся элементы в массиве; если склад не доступен; если на вход подан неправильный json; если уже есть резервирование с одним из указанных id
- 500 Непредвиденная ошибка

### Освобождение резерва товаров
```
curl -i -X DELETE -H "Content-Type: application/json" -d '["1", "2"]' localhost:8080/warehouses/{name}/reservations
```
Статусы:
- 200 Резервирование удалено
- 404 Склада с именем {name} не найдено, либо не найден {id} заказа
- 400 Если указать повторяющееся элементы в массиве; если склад не доступен; если на вход подан неправильный json
- 500 Непредвиденная ошибка
### Получение кол-ва оставшихся товаров на складе
```
curl -i -X GET localhost:8080/warehouses/{name}/count
```
Статусы:
- 200 ОК + Ответ
- 500 Непредвиденная ошибка

# Дополнение
По тегу v0.1 есть версия с CRUD операциями для заказов и складов. Он отстал от main ветки, но там почти все работает как надо. Показалось странным, что мы реализовали БД для этих сущностей, но никак из не используем в программе.